{\let\clearpage\relax \chapter{Das Penalidades}}

\begin{article}
	A entidade que abandonar as disputas ou não comparecer na \textbf{INTERCOMP} daquele ano, será expulsa da competição, cumprindo, pelo menos, 1 (uma) edição da competição de suspensão.

	\begin{xparagraph}
		A entidade expulsa será automaticamente a última colocada da competição.
	\end{xparagraph}

	\begin{xparagraph}
		Caracteriza-se abandono dos jogos o não comparecimento de 50\% ou mais de seus jogos. Multada em 2 salários mínimos.
	\end{xparagraph}
\end{article}

\begin{article}
	A entidade que perder por W.O. em qualquer das partidas de qualquer modalidade perderá o equivalente à pontuação do primeiro colocado na contagem geral, além de não receber os pontos relativos à colocação em que se classifique e também deverá pagar uma multa de \sfrac{1}{4} salário mínimo (baseado no salário mínimo vigente no momento do pagamento) até o final da competição. Nesse caso as entidades subsequentes não subirão na colocação final.

	\begin{xparagraph}
		Para todas as modalidades, excetuando-se o Xadrez que tem critérios próprios, o W.O. deverá ser aplicado pelo árbitro ou pelo representante da partida, 15 (quinze) minutos após o horário previamente estabelecido pela Comissão Técnica para o início da mesma, ou por qualquer situação prevista neste estatuto.
	\end{xparagraph}
\end{article}

\begin{article}
	A entidade que tiver um atleta não listado integrando alguma de suas equipes será automaticamente \textbf{desclassificada} da \textbf{INTERCOMP} corrente.

	\begin{xparagraph}
		Para participar novamente da \textbf{INTERCOMP}, a entidade deverá pagar a taxa de \sfrac{1}{2} salário mínimo (baseado no salário mínimo vigente no momento do pagamento) da edição da qual está fazendo a inscrição.
	\end{xparagraph}

	\begin{xparagraph}
		Caso a faculdade tenha sido vencedora de um jogo em que um atleta não listado integrou sua equipe, o adversário passa ser o vencedor do jogo.
	\end{xparagraph}
\end{article}

\begin{article}
	\label{art:infracoes}
	Serão aplicadas penas disciplinares (Advertência, Suspensão e/ou Eliminação dos Jogos) às pessoas e entidades inscritas em súmula, ou se não inscritas, pertencentes às diretorias das entidades inscritas que tenham incorrido nas seguintes infrações:

	\begin{enumerate}[noitemsep]
		\item \label{inf:inc.desrespeito}
			Incentivar os atletas ao desrespeito às autoridades; \sfrac{1}{4}
		\item \label{inf:inc.violencia}
			Estimular os atletas à prática da violência; \sfrac{1}{4}
		\item Atirar objetos dentro dos locais dos jogos; \sfrac{1}{4}
		\item Invadir os locais dos jogos durante as partidas; \sfrac{1}{4}
		\item \label{inf:agr.verbal}
			Agredir verbalmente e/ou moralmente árbitros, dirigentes da competição, demais autoridades e/ou adversários; \sfrac{1}{2}
		\item Tentar ou agredir fisicamente árbitros, dirigentes da competição, demais autoridades e/ou adversários; \sfrac{1}{2}
		\item Depredar as instalações ou locais de jogos; Valor da depredação ou \sfrac{1}{2} (maior)
		\item \label{inf:anti.desport}
			Praticar atitudes antidesportivas \sfrac{1}{4}
	\end{enumerate}

	\begin{xparagraph}
		cada pena disciplinar será avaliada pela Comissão Organizadora.
	\end{xparagraph}
\end{article}

\begin{article}
	As pessoas não incluídas no art. \ref{art:infracoes}\ulo que incorrerem nas infrações acima, exceto as alíneas \ref{inf:inc.desrespeito}, \ref{inf:inc.violencia}, \ref{inf:agr.verbal} e \ref{inf:anti.desport}, tendo sido identificadas em relatório elaborado pelo representante e/ou árbitro como integrantes da torcida da entidade, e tendo esta informação comprovada, também poderão ter penas disciplinares aplicadas. Esses casos também serão avaliados pela C.O.
\end{article}

\begin{article}
	No caso de qualquer tipo de assédio, agressão, física ou não, de caráter discriminatório, baseada em gênero, raça, etnia, orientação sexual, religião, dentre outros, nas dependências da \textbf{INTERCOMP}, poderá implicar em punição individual ou institucional a depender da avaliação da C.O.

	\begin{xparagraph}
		Nos casos de agressão fora de jogo, nas outras dependências do evento -- ginásio, balada, alojamento, etc. --, a denúncia deverá ser reportada à CO, que levará o caso para análise. A denúncia poderá ser feita pela vítima, seu(s) representante(s) ou testemunha(s) do ocorrido.
	\end{xparagraph}
\end{article}

\begin{article}
	Caso a Entidade receba seu segundo W.O. de representação, esta sofrerá penalidade de 3 (três) pontos na classificação geral e uma multa de R\$ 50,00, sendo progressivo o aumento da multa financeira como também da penalidade de ponto em caso de reincidência (3º = R\$ 100,00 e 6 pontos; 4º = R\$ 150,00 e 9 pontos; e assim por diante).

	\begin{xparagraph}
		Se o Comitê Disciplinar constatar que o representante não cumpriu com alguma de suas obrigações, acarretando qualquer prejuízo à disputa, a Entidade correspondente será punida de acordo com a especificidade do erro cometido, sendo:

    	\begin{enumerate}[noitemsep]
    		\item Não assinatura do representante na ficha de representação (W.O. de representação)
    		\item Erros relacionados a cabeçalho da ficha de representação (W.O. de representação)
    	\end{enumerate}
	\end{xparagraph}
\end{article}

\begin{article}
	A reincidência de infrações - descritas ou não neste Estatuto - por uma mesma entidade poderá acarretar em penalidades maiores do que as previstas, caso a Comissão Organizadora Executiva julgue necessário aplicá-las.
\end{article}
